Клонируем репозиторий, затем ставим виртуальное окружение с python = "^3.11"  и активируем:

Для установки нужной версии python в окружении можно использовать [pyenv](https://github.com/pyenv/pyenv) или
установить нужную версию python и затем при создании вызвать именно её:

```
python3.11 -m venv venv
source venv/bin/activate
```

Ставим poetry:
```
pip install -U pip setuptools
pip install poetry
```

После установки poetry нужно установить все зависимости:

```
poetry install
```
И грузим тяжёлые данные (изображения, модели) с помощью dvc:

```
dvc pull
```

Также можно загружать отдельно:

```
dvc pull data.dvc
```

Далее, чтобы загрузить свои данные, делаем
```
dvc add имя_каталога
```

После чего создастся или обновится соответствующий .dvc файл, его нужно запушить в гит:
```
git add ...
git commit ...
git push
```
И, наконец, пушим сами данные в хранилище:
```
dvc push имя_каталога
```


В папке `./wiki/library/` лежит файл с примерами использования poetry и dvc, если планируете ставить библиотеки или грузить тяжёлые данные нужно прочесть соответствующие разделы.
